Donald Trump 與蔡英文通電話

Donald Trump called the president of Taiwan on Friday in move that risked a diplomatic row with China and was a major departure from decades of US policy in Asia.

"President-elect Trump spoke with President Tsai Ing-wen of Taiwan, who offered her congratulations," said an unnamed Trump's transition team official.

"During the discussion, they noted the close economic, political, and security ties exists between Taiwan and the United States. President-elect Trump also congratulated President Tsai on becoming President of Taiwan earlier this year."

You're fired.jpg

佢選內閣反而對佢做野先知道佢其實唔癲

笑左

英國《金融時報》報道指特朗普與蔡英文通電話

英國《金融時報》報道，美國總統當選人特朗普，與台灣的蔡英文總統通電話。是1979年美台斷交以來，首次有美國總統當選人與台灣領導人通話。

報道指事件得到3人證實，特朗普的過渡團隊未有回應。報道認為雖然未知特朗普是否有意暗示美國會改變對台政策，但相信特朗普的行為會引起中美外交風波。

報道訪問了白宮國家安全委員會前亞洲部主任梅代羅斯。他認為中國領導人會視特朗普與蔡英文的對話為歷史性的高度挑釁行為，不論是有心還是無意，都會為中國對特朗普的印象帶來負面影響，形容特朗普是為美中關係增添不信任及戰略競爭。

特朗普與蔡英文通電話 或被視為挑釁中國

美國候任總統特朗普破天荒與台灣總統蔡英文通電話，談及合作關係和向對方致送祝賀，或引起中國方面不滿。

美國候任總統特朗普周五與台灣總統蔡英文通電話，二人提及將來美國與台灣會有更緊密的經濟、政府和防衞連繫。特朗普又對蔡英文年初當選總統表示祝賀。

這次相信是自1979年差不多40年以來，首次有美國總統和候任總統與台灣領導人對話，事前白宮未有知會事件。中國早前因美國對台售武而表示不滿，美台這次對話可被視為對中國挑釁；北京方面未有回應事件。

當撈侵上任啦 我迫不及待好想看看強國玻璃心了

侵侵好波

北京而家一定嚇到瀨屎

[img]Donald J. Trump ‏@realDonaldTrump
The President of Taiwan CALLED ME today to wish me congratulations on winning the Presidency. Thank you![/img]

Donald J. Trump ‏@realDonaldTrump
The President of Taiwan CALLED ME today to wish me congratulations on winning the Presidency. Thank you!

侵：Good morning.

英：？

侵：Shit Wrong number

英：